民建聯疑藉派月曆種票 深水埗街坊登記資料 被改選民地址

2018年12月10日

民建聯疑藉派月曆種票
深水埗街坊登記資料 被改選民地址

張德偉曾向幸福邨商戶派月曆。
張德偉fb圖片

【本報訊】區議會明年底改選前夕，深水埗區爆出疑似違法種票醜聞！有家住幸福邨的市民稱在民建聯社區主任張德偉領取月曆時登記了個人資料，之後突被選舉事務處通知已更改地址，並附有她簽名登記為選民的表格，疑被冒簽及非法盜用個人資料。有律師指事件或涉干犯假冒文書等刑事罪；《蘋果》多次就事件向張德偉查詢，未獲回覆。

記者：陳嘉裕

民協社區主任徐溢軒向《蘋果》透露家住幸福邨的鄧太投訴指，上月初到長沙灣邨探望家翁時曾在民建聯社區主任張德偉的街站索取月曆，她當時被要求登記姓名、身份證號碼及地址等個人資料，登記時使用了家翁位於長沙灣邨的地址。

何俊仁：或涉虛假文書罪

及至上月底卻突然收到選舉事務處信件，查詢她是否將選民登記地址改為長沙灣邨，信中附上要求登記成為選民的表格，但鄧太未有填寫相關表格，表格上亦非自己字迹，質疑與領取月曆一事有關。

鄧太透過丈夫回覆指，太太肯定未有填寫該份更改地址表格，對突然被改地址感到震驚和擔心。鄧太知悉事件後已向選舉事務處回信表明沒有填寫該份表格。

跟進事件的徐溢軒稱雖然未有證據指民建聯與事件有關，但多個巧合下事件值得懷疑，又相信未必是單一事件，擬就事件向選舉事務處投訴，要求當局加緊檢查可疑個案。張德偉截稿前未有回覆查詢；其Facebook則在11月28日上載多張向幸福商場商戶派發2019年月曆的照片。張曾在2015年出戰幸福選區但敗於民主派手上。

身為律師的民主黨前立法會議員何俊仁指，更改登記地址的表格需要當事人簽名，事件或涉刑事罪行中的虛假文書罪，呼籲受害人報警，並指選舉事務處有責任加強抽查，主動打擊違法行為。選舉事務處回覆指會跟進個案，任何人明知或罔顧後果地就選民登記向選舉事務處提供虛假或不正確資料，即屬違法，會將懷疑個案轉介執法機關調查。

上一則
上一則
男子擅押朋友車 虛報被搶劫

下一則
下一則
九西僅六泛民區議員保優勢